{
    "question": "berikan penjelasan kembali tentang peranan pers di masa revolusi yang dikatakan sebagai \"penjaga kepentingan politik\"",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>pers memberikan kabar perkembangan tentang perjuangan para pahlawan.</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena melalui pers berita dari berbagai dunia dapat diketahui",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-ketertiban-dunia-harus-diimbangi-dengan-kesamaan-derajat-917",
            "question": "Mengapa ketertiban dunia harus diimbangi dengan kesamaan derajat?\r\nplease jawab,yah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika ketertiban dunia tidak diimbangi dengan kesamaan derajat maka akan terjadi masalah perbedaan status sosial,yg dapat menyebabkan masalah sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-salah-satu-karakteristik-pers-adalah-adanya-kebebasan-yan-182",
            "question": "Mengapa salah satu karakteristik pers adalah adanya kebebasan yang bertanggung jawab ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pers sebagai salah satu media yang menyebar luaskan berita masyarakat harus memilki pertanggung jawaban atas setiap isi berita, pendapat,opini atau lainnya sehingga tidak merugikan orang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-fungsi-dengan-peran-514",
            "question": "Perbedaan fungsi dengan peran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya dari arti kata tak jauh beda apalagi dr segi penggunaan bahasa. Tetapi ada sedikit perbedaannya yang tidak terlalu mencolok yaitu:<br>1. Fungsi lebih mengutamakan tujuan dan memberikan efek terhadap organ<br>2. Fungsi lebih mengutamakan kegunaan\u00a0<br><br>Sedangkan peran<br>1. Peran lebih mengutamakan kegiatan yang dilakukan setiap hari dan menimbulkan efek\u00a0\u00a0<br>2. Peran lebih mengutamakan kemampuan atau usaha yang dilakukan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-pers-yang-berlaku-di-indonesia-934",
            "question": "Sistem pers yang berlaku di Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sitem yang bebas dan bertanggung jawab. maksudnya, pers boleh memberitakan siapa saja tetapi semua berita yang dipost kan harus bisa dipertanggung jawabkan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sistem pers yg berlaku di indonesia adalah : sistem pers media,komunikasi,majalah dan koran ;-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-globalisasi-secara-umum-121",
            "question": "Apa manfaat dari globalisasi secara umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara umum globalisasi dapat memberikan kita pengetahuan yg luas dan memadai.<br>globalisasi juga memudahkan kita dalam bergaul dan mengenal budaya lain dengan mudah. dan globalisasi dapat mempersatukan negara karena adanya sifat saling ketergantungan sesama !<br>\u00a0 \u00a0semoga bermanfaat! :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaatnya adalah :<br>1.Terbukanya pasar - pasar ekspor<br>2.Masyarakat dunia mudah mendapat informasi dari berbagai belahan dunia<br>3.Meningkatnya kegiatan pariwisata<br>4.Perusahaan global akan mampu memanfaatkan tenaga kerja dari seluruh dunia<br>5.Perusahaan global memiliki akses untuk memperoleh pinjaman dan melakukan investasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-pers-dalam-suatu-negara-tolong-di-bantu-y-387",
            "question": "Apa yang mempengaruhi pers dalam suatu negara ? tolong di bantu ya !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.adanya sumber berita di ngara tsb ,pres yg berperan abgai komunokator .\n2. pres yg diakuo ngra demokrasi merupakan campur tangan pemerintah \n3. pres mrupakan lmbaga otonom independen dngan tgs pokok",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<span><strong>a.\n</strong></span><strong>Pengaruh terhadap Sistem politik yang di anut. </strong></span><strong>\n</strong><span><strong>\nKlasisikasi\nsistem pers dunia yang disajikan dalam buku Four Theories of the Press\n(Siebert, Perterson, &amp; Schramm, 1956)</strong>. Para pengarang membagi pers dunia ke\ndalam empat kategori: otoritarian, libertarian, tanggung jawab sosial dan\ntotalitarian Soviet. (Heru Puji winarso, 122: 2005). Pembagian itu berdasarkan\npengamatan mereka dengan menggunakan metode-metode ilmu sosial. Tesis buku ini,\npers selalu mengambil bentuk dan warna struktur-struktur sosial politik di mana\npers itu beroperasi. Untuk melihat perbedaan dan perspektif di mana pers\nberfungsi, harus dilihat asumsi-asumsi dasar yang dimiliki masyarakat itu\nmengenai: hakikat manusia, hakikat masyarakat dan negara, hubungan antara\nmanusia dan negara, hakikat pengetahuan dan kebenaran. Pada akhirnya, perbedaan\nantara system pers merupakan perbedaan filsafat yang mendasarinya. </span>\n<span>\nMenurut\nDominick, sistim media disuatu negara berkaitan dengan sistim politik dinegara\ntersebut. Sistim politik menentukan kepastian hubungan yang nyata antara media\ndan pemerintah (dalam Elvinaro Ardianto,2004:154). Pembagian pers dalam dunia\nini juga didasari pada keadaan politik di suatu negara. Ini dapat dilihat dalam\nperjalan pers di dunia. Sistem otoritarian berdasarkan sistem keadaan negara\nyang mempunyai kekuatan mutlak, pengawasan yang ketat, dan ancaman pembredelan\nbagi media yang melanggar. Liberatarian yang mengusung nilai-nilai kebebasan,\ntetapi ternyata akhirnya juga ditinggalkan karena dinilai hanya mengusung\nkepentingan kapitalisme dibanding dengan nilai-nilai edukasi. Berkembang teori\ntanggung jawab sosial, merupakan jawaban bagi suatu pers yang bertanggung jawab\ntetapi juga mempunyai kepedulian dengan terhadap masyarakat sebagai nilai\ntanggung jawab sosial. Totalitarian soviet merupakan wujud dari kekuasan yang\nabsolud kepada media dan tujuan media adalah memberikan sumbangan terhadap\nsuksesnya dan berlangsungnya sistem negara soviet. Melihat perjalanan pers di\ndunia tampak jelas bahwa sistem politik, akan sangat berpengaruh dalam sistem\npers yang dianut. <br></span>\n<span>\n<span><strong>b.\u00a0\n</strong></span><strong>Keadaan politik juga akan mempengaruhi kadar. </strong></span><strong>\n</strong><span><strong>\nKeadaan politik juga akan sangat mempengaruhi kadar\ndalam kebebasan pers yang ada. Konsep kebebasan pers sangat tergantung pada\nsistim politik di mana pers itu berada.</strong> Dalam negara komunis atau otoriter,\nkebebasan pers dikembangkan untuk membentuk opini pers yang mendukung penguasa.\nSedangkan dalam negara liberal atau demokrasi, kebebasan pers pada prinsipnya\ndiarahkan untuk menuju masyarakat yang sehat, bebas berpendapat dan\nberdemokrasi.</span>\n<span>\nPendekatan filosofis barangkali bisa dipergunakan\nuntuk melihat hubungan antara kebebasan dan manusia sebagai individu. John\nStuart Mill ( dalam Jakob Oetama : 1985 ) berpendapat, biarlah orang seorang\nmengembangkan kebebasannya yang absolut. Dengan menggunakan proses kebebasan\nitu pikirannya yang rasional akhirnya akan menemukan kebenaran. Singkat kata,\napabila dipersoalkan kebebasan pers, maka inti masalahnya adalah hubungan pers\ndan pemerintah. Kekuasaan dan relasi-relasinya menentukan ada tidaknya kadar\nkebebasan tersebut. Pengertian klasik ini tetap berlaku. Menurut Prof. Oemar\nSeno Adji SH, persoalan kebebasan pers terlalu disoroti dari segi hukum saja.\nSedangkan dalam prakteknya, terutama di negara-negara sedang berkembang seperti\nIndonesia, persoalan kebebasan pers lebih merupakan masalah politik. Artinya\nmasalah hukum yang diterapkan dan didalam penerapan itu politik ikut berperan\ndan berpengaruh terhadap hubungan kekuasaan dan kepentingan ( dalam Jakob\nOetama, 1989;73 )</span>\u00a0\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lembaga-pbb-dengan-jumlah-perwakilan-terbanyak-karena-dihadiri-ol-677",
            "question": "Lembaga PBB dengan jumlah perwakilan terbanyak karena dihadiri oleh semua negara anggota adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.majelis umum<br>2.dewan keamanan terdapat 5 anggota yaitu: amerika serikat,inggris,rusia,perancis dan cina<br>3. Dewan ekonomi dan sosial PBB <br>semoga membantu:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelaksanaan-hukum-di-sekolahmasyrakatbangsa-dan-negara-960",
            "question": "Contoh pelaksanaan hukum di sekolah,masyrakat,bangsa dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekolah : menaati tata tertib , menghormati guru , dan tidak mencontek<br>masyarakat : ikut kerja bakti , menolong yang kesusahan , menengok tetangga yang sedang sakit<br>bangsa : menaati lalu lintas , dan tidak melanggar hukum<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sekolah:harus mematuhi tata tertib sekolah,menaati perintah guru,dan menjaga sopan santun terhadap warga sekolah.\n\nmasyarakat:ikut bergotongroyong/kerja bakti di kampung,bersifat ramah kepada masyarakan dan tetangga.\n\nbangsa:menaati aturan negara,menaati lalu lintas jalan raya,dan lain\"\nthankz:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hak-dan-kewajiban-daerah-dalam-pelaksanaan-pemerintah-da-333",
            "question": "Jelaskan hak dan kewajiban daerah dalam pelaksanaan pemerintah daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak :\u00a0<br>a. mengurus urusan \u00a0pemerintahannya sendiri<br>b. memilih pemimpin daerah nya sendiri<br>c. memungut pajak dan retribusi dari warga daerah<br>kewajiban :<br>a. mengembangkan demokrasi<br>b. melestarikan nilai sosial budaya di daerah\u00a0<br>c. melestarikan lingkungan hidup di daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-pers-indonesia-pada-masa-penjajahan-belanda-dan-jepang-153",
            "question": "Peranan pers indonesia pada masa penjajahan belanda dan jepang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa penjajahan belanda, pers sangat berpengaruh positif bagi bangsa indonesia. Oleh karena itu belanda melarang keras pers indonesia karena dapat mengancam mereka. Sedangkan pers masa jepang mengalami kemunduran. Karena pers dipaksa untuk bergabung dengan tujuan mendukung kepentingan jepang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}